<勸世文>返工只要絕對理性，唔需要感性

一個同事幾熟都好，千奇唔好放私人感情落去

一年半前，曾經post過呢篇文
希望大家都明白
返工就係返工
只係需要絕對嘅理性
只係講工事
老細，同事，客人點屌你
你都要好抽離咁
覺得係屌緊你個職位
唔係屌緊你
笑笑口講唔好意思/忍咗佢算數

問你有冇女朋友
同家人關係點
放工有咩做

全部都hea答/唔答

理性=保障自己啊，大家
切勿感性

做啲對人嘅工作
只需要做演員咁
比到個友善嘅feeling就ok
唔洗講出自己真實感受

做對內，唔洗對人嘅工作
就做好本份
保持絕對理性
唔講私事
唔講八卦野
唔講政治
只講公事
夠鐘收工

警世文，希望牛年
大家齊做理性的人

同事a
你=

: 你放工有咩做?
: 冇乜特別啊都，哈哈，啊係，呢個project 想你幫我睇睇。。。。。。。

冇人要上班啊?????

我都有呢個諗法
如果做嘢俾人屌無謂上心

啱聽
唔明點解啲人係咁講自己啲私事
放咗工 大家只係陌生人黎

: 啊同事abcd唔知係咪同老細上過床。。。。。。
: 唔理佢地/ haha，我都唔清楚wo，我做野先，再傾/
哦~~~話時話，呢度想你幫手睇睇。。。。。

係
返工時候，你係一個扮演緊你職位嘅員工，唔係你嚟
啲人屌你唔好上心
屌你全家係佢幼稚
做好份內事
做好自己野
做完就收工
臨收工先加野你做就睇情況
最差就辭職

啱呀又唔係話冷血
同事之間相處都要友善
但係唔需要交心過深
除非你真係覺得佢係信得過有人品

冇人問我

我以前就係咁
乜都講
結果被人當傻仔
唔講，就係最好嘅結果
有同事同你講心事，你可以用你經驗幫佢
但冇必要就咪講

信得過都係點到即止
因為冇乜必要講太多私人野
工還工，私還私

正啦
邊到搵
我不知幾想咁

講多兩句，
通常啲同事笑笑口
好易相處果啲
係最需要防備
咪講太多自己野比佢地聽
危險

如果同事鐘意講佢心事，故事
你就笑住咁答佢，基本禮貌
好似溝通緊咁就得

如果同事淨係同你講公事
你就講公事就得

如果同事講背後講你壞話，你面前就好好
你就同佢作出基本禮貌，點到即止，交流有咁少得咁少
但唔好講返佢壞話

如果有同事講老細壞話
你就做自己野算，咪答爹

如果有同事問你私事
你就hea佢，講私人野唔講太多啦,Haha

職場係搵錢，唔係交友場所
認真勸世

點解職場淨係理性就夠
因為
1。感性對公事上冇幫助
2。你唔係識朋友
3。你唔會知佢背後面的係咩

職場保護自己最重要
熟嘅都講少少，淺談就夠

屌，冇人返工嘅呢度
收皮算

個個做兒子???

1

職場毒撚

唉屌，勸世都冇人睇

Real

放假，連上班台都冇人睇

咁點同同事打好關係？

上唔到位係呢D

比幾個辦公室生存之道嚟先啦

有被利用嘅價值+善意嘅禮拜就夠

打好關係最後都係講求你啲野唔會連累佢，更好有利用價值
你價值越高，佢反而會想同你打好關係

你有咩高見?
呢套好work

簡單一句

做人輕鬆幽默感性
做事謹慎認真理性

幫推

我覺得只有一入職識到既幾個batchmate係真係做到朋友, 之後識到既都好撚假

之前公司啲老野好鐘意問人家事同感情事
以前仲細真係會乜都答
而家真係唔會，就算答都係遊花園
如果對方仲唔識做我就會好直接講私人問題唔想答
保持距離會令自己煩少啲
返工只係搵錢
唔係識朋友既地方

感覺呢個post只適合港資同華人同事，呢個環境下係啱嘅
最fd啲朋友都係返工識，離職後大家唔同國家工作都keep住有聯絡

要升職就唔會咁諗啦

警世

thxxx

所以咪講太多自己野啊親，當現實=連登，9up就ok

係
問嚟做乜撚
八卦心態
招人話柄

不如分享下你嘅故事?點解咁諗?

why

bookmarked

刷鞋搞關係=min requirement 就升
做牛=max requirement 或者冇得升
當一個人仔細老婆嫩果彈
9成人實係揀刷鞋搞關係

職場冇朋友？

老豆以前係大公司高層, 成日都係咁同我講, 話叫我分清楚同事同朋友
盡量保持距離啦...翻左工之後好似越黎越少可以交心既人

傻仔
你當自己只係零件
無撚左你咪換第件

如果同事唔係屌我個職位呢？

對份工冇牴觸識下人都冇壞既

新入職食飯嗰陣 同事a對住我問私人嘢
同一時間一齊食飯嘅同事都望晒過嚟點搞好？
問過上份工做咩/做咗幾耐 住邊 幾時grad
查家宅咁 cls
點耍走佢好？

真心唔會同同事做朋友

返工完全唔同人傾計
同事全部以為我好悶好認真
其實我平時份人好撚on9成日派膠

同事老細一律當npc處理

same

除咗公事外完全唔同人講野又會覺得份工好悶好難捱
又易俾人喺背後話你唔識交流
點調節

唔傾私人野同八卦姐
同埋你做到野既
平時唔麻煩到人，正路唔會對你反感喎
得閒咪扮下nice寒暄一兩句

一開口就太膠，廢事影響形象都係唔開口

sorry想比正皮禁錯左好認同

好認同

做咗年幾嘢，本身自己脾氣都係爆爆地個啲人
然後番工個陣就又長氣又惡咁
有時見到啲pt做得唔好會哦佢地
真係要學下點樣唔好咁上心

我份工就有個閪佬日日套我私事，呢d正撚樣

返工最緊要夠麻煩
愈煩啲人唔敢煩你
咩都唔使做

公司個垃圾cs教
叫親佢做 咩都唔關佢事
唔係佢做開=唔使做
咩都跟「規矩」但自己唔使跟
世界第一cs

lm

收工有咩做一律有家事！

一律答冇啊

應該取個平衡吧
如果你份工需要同人接洽互動
零感性會低效好多
剛中帶柔先係最好
最重要係有人性

歷史上出名既leaders講野都係偏感性
講野感性可以擴大影響力
但背後可以靠理性去支撐
兩者唔一定互相排斥

你點應付？

水鳩佢

返工的理性就是要接受自己唔值錢就要被奴役，
自己唔值錢又責難僱主奴役自己是不理性的。

多謝Ching

大個左你就明

所以唔需要搵同事交心
職場上遇到問題先講返公事

職場搵交心=on9
保護自己啊仔

係
各取所需
佢當竹零件
我當佢踩板

問心無愧就得
記住佢係打工
你都係
佢識你幾多?
佢只係屌你工作上嘅表現
真係唔好就改
佢理解錯就好聲氣解釋
佢玩9你就盡你能力咪理佢，遠離佢

四字真言
點到即止

哦~~~
冇啊，都係咁啦
都唔係好記得
好似係。。。。。

遊花園技巧上網大把

只同連登仔做知己

same
但咁先保護好自己
有咩狗屎都唔關你事

理9佢

正解
我就係咁嘅人
只談公事

講之前諗一諗
會唔會有咩後果
咁講會點影響自己形象??

屌你老母

但都多謝你

講真
講野就簡短有point就得
大家郁係做野
唔好浪費時間

屌佢老母先
關佢撚事
有咩心事同連登仔講啦緊係

等被人炒

無 做咗好撚耐
愈西愈做得耐

正解
最好就有感性同理性
但初步嚟講
最好都係理性行先
最後先加啲自己嘅感性
做到好嘅管理者

求教學
想下一份工做賤人

唔好 人問你就答

好多人背後講晒你d野俾其他同事 當賣人情咁賣

咪教咗 愈西愈有得做
前提你啲同事係傻西

樓主受過咩打擊